\section{I contenuti}
Il sistema sarà diviso in due unità: teoria e pratica. Per poter comprendere ciò che sarà presentato nell'unità della pratica, è necessario aver compreso tutto ciò che la prima sezione dell'unità della teoria presenta.

Saranno inoltre introdotti dei test di autovalutazione per valutare le competenze acquisite durante l'uso del sistema.

\subsection{Unità 1: la teoria}
Questa unità è suddivisa in due sezioni:
\begin{enumerate}
	\item Le basi della teoria musicale
	\item Teoria musicale di livello intermedio
\end{enumerate}

\paragraph{Le basi della teoria musicale} In questa sezione si presenteranno tutti i concetti basilari senza il quale l'utente non può utilizzare a dovere il sistema. Sarà fornito all'utente un lessico basilare che gli possa permettere di comprendere ciò che \ProjectTitle{} (e gli approfondimenti suggeriti al suo interno) presenta e descrive.
\paragraph{Teoria musicale di livello intermedio} In questa sezione verranno approfonditi i concetti introdotti nella sezione precedente con uno sguardo meno rivolto alla pratica. Sarà una sezione di approfondimento che mirerà ad arricchire il vocabolario tecnico che l'utente, tramite la precedente sezione, ha iniziato a costruire.

\subsection{Unità 2: la pratica}
Quest'unità presenterà le modalità d'uso, le componenti e una lista di tecniche o accordi per vari strumenti. Gli strumenti che il team ha selezionato dopo un'iniziale fase di brainstorming sono i seguenti:
\begin{itemize}
	\item Basso
	\item Batteria
	\item Chitarra
	\item Flauto
	\item Pianoforte/Tastiera
\end{itemize}
Per comprendere appieno le nozioni presentate in quest'unità è richiesto un vocabolario tecnico minimo, che è possibile acquisire completando la prima sezione della prima unità.

Si vuole sottolineare che l'applicazione \ProjectTitle{} è un'applicazione che può essere arricchita dopo il rilascio, aggiungendo eventualmente altri strumenti alla precedente lista.

\subsection{I test di autovalutazione}
Sono previsti vari test di autovalutazione:
\begin{itemize}
	\item Uno iniziale per permettere un'autovalutazione delle competenze iniziali
	\item Uno per la prima sezione dell'unità teorica
	\item Uno per la seconda sezione dell'unità teorica
	\item Uno per ogni strumento presentato all'interno dell'unità pratica (in base allo strumento che è scelto dall'utente sarà selezionato quello corrispondente)
\end{itemize}
Benché il sistema sia un sistema di \emph{e-learning}, non sarà obbligatorio completare i vari test per proseguire nella navigazione tra le sezioni. Questa decisione del team è stata presa in seguito a delle considerazioni sull'usabilità dell'applicazione da parte di utenti che visitano il sistema più volte: poiché il sistema può essere utilizzato come supporto allo studio da altre fonti, deve essere fornita la possibilità all'utente di saltare direttamente alle nozioni a cui è interessato, senza dover necessariamente completare una serie di test autovalutativi.